新手求教，GPU到底係咪有官方定價?

作為一個純新手，最近想砌女，今次想自己買硬件砌
上面有目前的市價
但我依然想有一個官方價格作為參考，想睇下到底市價同官方價格溢價左幾多
舉個例子，N卡RTX3080
我當佢的官方價格係USD 699，參考WIKI上面的價

而呢個價係指 Founders Edition 的售價?
咁如果我唔想要 Founders Edition
我想要買
GIGABYTE, NV, RTX3080 VISION OC, 10GB GDDR6X
呢個型號GPU的廠有自己的散熱同包裝，咁到底呢個型號
GIGABYTE有無比出一個官方定價的呢?
定純粹係商業秘密，無官方的定價，睇市價?
又例如無市價呢一樣野，
咁上面的一堆OC 各廠自己的散熱等等係點決定各自係值幾多價，有無得估算?
例如OC的其實值得比多USD100，所以帶OC的係心目中可以當佢係用799USD咁做呢個溢價的計算?

非公板咪冇官方定價囉

Msrp

所謂建議零售價
係無參考作用

唔代表用料/質素/效能
亦唔代表係成交價

因為香港仆街代理/匯價/供求
都影響緊市價
依家btc炒得咁勁
你都預左全部市價都係炒價嚟
你要等
等到下年佛誕都唔會跌

Thx 巴打
我純粹係想知道有無呢個建議零售價
主要係想計一計溢價幾多
當然明白要買到卡主要係睇市價

上面有人比左你

Thx 巴打

香港平時賣開官方定價（美金）x8嘅價錢，而加賣緊x9嘅價

呢期或者短暫未來啲硬件好似冇乜貨，所以落手砌都要預啲價錢比較飄

有部份舖頭要成部機出先有得買